@inproceedings{Bouhandi:TALN:2019,
    author = "Bouhandi,Merieme",
    title = "Apport des termes complexes pour enrichir l'analyse distributionnelle en domaine sp\'{e}cialis\'{e}",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN) - PFIA 2019 - Volume III : RECITAL",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "473-486",
    note = "Multi-words terms impact in improving domain-specific distributed representations",
    abstract = "L'essor et les performances des mod\`{e}les de s\'{e}mantique distributionnelle sont principalement dus \`{a} l'accroissement de la quantit\'{e} de donn\'{e}es textuelles disponibles ainsi qu'\`{a} la g\'{e}n\'{e}ralisation des m\'{e}thodes neuronales pour la construction de ces mod\`{e}les. La qualit\'{e} des repr\'{e}sentations distribu\'{e}es est souvent corr\'{e}l\'{e}e \`{a} la quantit\'{e} de donn\'{e}es disponibles et les corpus sp\'{e}cialis\'{e}s, g\'{e}n\'{e}ralement d'une taille modeste, se trouvent de ce fait p\'{e}nalis\'{e}s. Alors que la plupart des mod\`{e}les de s\'{e}mantique distributionnelle traitent de mots isol\'{e}s, nous partons de l'hypoth\`{e}se que l'exploitation des termes, notamment complexes, est essentielle notamment en langue de sp\'{e}cialit\'{e} car ils sont porteurs d'une dimension s\'{e}mantique suppl\'{e}mentaire. Ainsi, nous \'{e}valuons une m\'{e}thode de g\'{e}n\'{e}ralisation des contextes distributionnels par un m\'{e}canisme d'inclusion lexicale reposant sur les termes complexes. Nos diff\'{e}rentes repr\'{e}sentations distributionnelles sont ensuite confront\'{e}es \`{a} une t\^{a}che d'extraction de concepts m\'{e}dicaux \`{a} partir des rapports m\'{e}dicaux propos\'{e}e par l'\'{e}dition 2010 du challenge i2b2.",
    keywords = "s\'{e}mantique distributionnelle, inclusion lexicale, plongements de mots, extraction d'information.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/17.pdf"
}
